
\section{Introduction}

\subsection{Présentation}
\begin{frame}{Présentation}

  \textcolor{structure}{\LaTeX} est un langage et un système de composition de documents 
  \\[1em]

Il permet la réalisation de tout type de documents :

\begin{itemize}
%\tightlist
\item articles ;
\item rapports ;
\item thèses ;
\item présentations ;
\item posters ;
\item cv ;
\item livres ;
\item partitions de musiques, etc.
\end{itemize}

\end{frame}

%\note{Bonjour, le m'appelle}


\subsection{Historique}
\begin{frame}{Historique}

\begin{itemize}
%\tightlist
\item 1978, création de \TeX par Donald Knuth (informaticien, spécialiste en algorithmes, etc.)
\item 1983, naissance de \LaTeX, sur-couche de macro-commandes par Leslie Lamport
\end{itemize}

\end{frame}



\subsection{Pourquoi utiliser \LaTeX ?}
\begin{frame}{Pourquoi utiliser \LaTeX ?}

  \begin{itemize}
%\tightlist
\item logiciel libre
\item s'installe sur de nombreuses plateformes
\item fournit un rendu typographique de qualité professionnelle
\item outil puissant pour les documents complexes, l'édition de formules mathématiques
\item assure une bonne compatibilité ascendante et descendante
\item document produit versionnable et interfaçable
\item robuste
\item Turing complet
\item n'est pas WYSIWYG
\end{itemize}

\end{frame}



\subsection{Installation}
\begin{frame}{Installation}

  Pour travailler avec \LaTeX il faut 
\begin{itemize}
\setbeamertemplate{itemize items}[triangle]
%\tightlist
\item un éditeur de texte 
\item une distribution \LaTeX (contenant de préférence pdflatex)
\end{itemize}

  \begin{itemize}
    \item  Sous Linux, installer par exemple 
\begin{itemize}
%\tightlist
\item distribution texlive-full
\item texmaker, kile, etc.
\end{itemize}
\item Sous MAC OS
\begin{itemize}
%\tightlist
\item distribution mactex
\item texmaker, etc.
\end{itemize}
\item Sous Windows
\begin{itemize}
%\tightlist
\item distribution texlive et miktex
\item texmaker, etc.
\end{itemize}
\end{itemize}

  Pour visualiser le document final, un lecteur de \texttt{.ps} ou \texttt{.pdf} est nécessaire

\end{frame}


\subsection{Éditeurs}
\begin{frame}{Éditeurs}


\LaTeX n'est pas un logiciel de traitement de texte. Il ne permet
pas par exemple de faire de l'analyse syntaxique et ne fournit pas
d'interface graphique. Ces outils existent néanmoins soit dans votre
éditeur de texte favorit, soit dans des environnements intégrés.

  Éditeurs
\begin{itemize}
\item
  vi
\item
  emacs
\item
  gedit
\item
  kile, etc.
\end{itemize}

  Environnements d'édition
\begin{itemize}
\item
  LyX
\item
  Texmaker (linux, windows)
\item
  Texshop (mac)
\item
  services web
\begin{itemize}
\item
  Overleaf
\item
  ShareLaTeX
\item
 Bluelatex, etc.
\end{itemize}
\end{itemize}


\end{frame}


